<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
    <row><ID / المعرف>T1531</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>مسح الحسابات / Account Access Removal</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقطع المهاجمون توفر الوصول للموارد الشبكية أو الانظمة وذلك لمنع الوصول للمستخدمين المصرح لهم. الحسابات من المحتمل حذفها, اقفالها أو يتم التلاعب بها عن طريق تغيير الحساب لمنع الوصول للحسابات .</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1485</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>تدمير البيانات / Data Destruction</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بتدمير البيانات والملفات في نظام محدد او عدد كبير في الشبكة وذلك لمنع التوافرية للأنظمة,الخدمات وموارد الشبكة. تدمير البيانات هي عملية حذف بيانات غير قابلة للاسترجاع عن طريق تقنيات الطب الشرعي الرقمي وذلك من خلال الكتابة فوق الملفات المحذوفة لمنع امكانية استرجاعها. في نظم التشغيل المعروفة يتم حذف الملفات من خلال أوامر del, rm وهنا يتم حذف المؤشر الخاص بالملف من غير حذف المحتوى بداخل الملف, مما يجعل أمكانية استعادة الملفات ممكنة من خلال أدوات الطب الشرعي الرقمي. الطريقة سوف تختلف عند استخدام wipe ﻷنها تقوم بحذف الملف مباشرة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1486</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>تشفير البيانات لتعظيم الاثر / Data Encrypted for Impact</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بتشفير البيانات والملفات في الأنظمة المستهدفة او عدد كبير منها في الشبكة وذلك لمنع التوافرية في الأنظمة,الخدمات وموارد الشبكة. كذلك يجعلون الوصول غير ممكن للبيانات المحفوظة في القرص الصلب المحلي أو المتصلة عن بعد وذلك دون معرفة مفتاح فك التشفير.  يتم عمل ذلك ليتم الزام الضحية بالتعويض المالي لأجل اعطاءه مفتاح فك التشفير الملفات أو لمنع الوصول للملفات بشكل دائم.  في حال الفدية، يتم غالبا تشفير ملفات مستندات الأوفس, الصور, الفيديو, صوتيات وغيرها وفي بعض الأحيات يتم تشفير ملفات حساسة بالنظام ومنها MBR, Disk Partion.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1565</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التلاعب بالبيانات / Data Manipulation</الاسم/ Name><الوصف / Description>من الممكن أن يقوم المهاجمين بأضافة، حذف أو التلاعب بالبيانات من أجل تغيير المخرجات أو  ﻷخفاء نشاطه. التلاعب بالبيانات قد يؤثر على عملية الأعمال أو متخذين القرار.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1565</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التلاعب بمخزن البيانات / Stored Data Manipulation</الاسم/ Name><الوصف / Description>من الممكن أن يقوم المهاجمين بأضافة، حذف أو التلاعب بالبيانات المخزنة من أجل تغيير المخرجات أو  ﻷخفاء نشاطه. التلاعب بالبيانات المخزنة قد يؤثر على عملية الأعمال أو متخذين القرار.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1565</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التلاعب بالبيانات المنقولة / Transmitted Data Manipulation</الاسم/ Name><الوصف / Description>من الممكن أن يقوم المهاجمين  في تبديل البيانات المتجه للتخزين أو انظمة أخرى من أجل تغيير المخرجات أو ﻷخفاء نشاطه. التلاعب بالبيانات المنقولة قد يؤثر على عملية الأعمال أو متخذين القرار</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1565</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التلاعب بالبيانات وقت العمل والتشغيل / Runtime Data Manipulation</الاسم/ Name><الوصف / Description>من الممكن أن يقوم المهاجمين في تعديل الأنظمة للتلاعب بالبيانات حين وصولها وعرضها للمستخدم. التلاعب بالبيانات وقت العمل والتشغيل قد يؤثر على عملية الأعمال أو متخذين القرار</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1491</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التشوية او التغير   / Defacement</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بتعديل المحتوى الظاهري المتوفر داخليا أو خارجيا لشبكة المنظومة. الأسباب وراء التشويه يتضمن توصيل رسالة، تخويف أو التفاخر بالتطفل. تستخدم صور هجومية أو مزعجة لتسبب للمستخدم عدم الراحة أو الضغط للأمتثال للرسائل المصاحبة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1491</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التشوية والتغير الداخلي / Internal Defacement</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بتشويه الأنظمة الداخلية للمنظمة لمحاولة تخويف وتضليل المستخدمين. قد يكون على شكل تعديلات على مواقع الويب الداخلية ، أو على أنظمة المستخدم مباشرة بأستبدال خلفية سطح المكتب. تستخدم صور هجومية أو مزعجة لتسبب للمستخدم عدم الراحة أو الضغط للأمتثال للرسائل المصاحبة. نظرًا لأن طريقة التشويه الداخلي تكشف وجود المهاجم ، فغالبًا ما يحدث ذلك بعد تحقيق أهداف أخرى</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1491</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التشوية و التغير الخارجي / External Defacement</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بتشويه الأنظمة الخارجية للمنظمة لمحاولة توصيل رسالة أو تخويف وتضليل المستخدمين أو المنظمة. التشويه الخارجي يعتبر هو الأكثر شيوعا من ضحايا التشويه وذلك ﻷن المهاجمين أو مجموعات القراصنة تستخدمها لتوصيل رسالة سياسية أو نشر دعايات. التشويه الخارجي  تستخدم غالبا كمحفز لتحريك أحداث معينة ، أو ردت فعل على الإجراءات التي تتخذها منظمة أو حكومة. وبالمثل ، يمكن أيضًا استخدام تشويه موقع الويب كإعداد أو مقدمة للهجمات المستقبلية مثل Drive-by Compromise</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1561</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>محي القرص الصلب / Disk Wipe</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بمحي أو تخريب البيانات الخام في القرص الصلب في أنظمة محددة أو عدد كبير في الشبكة وذلك لمنع التوافرية في الأنظمة,الخدمات وموارد الشبكة. وذلك بالقيام بالكتابة بشكل مباشر في القرص الصلب على البيانات المخزنة بداخلها.في بعض الأحيان يتم تشفير ملفات حساسة بالنظام ومنها MBR. قد تتم محاولة مسح كامل لجميع أجزاء القرص</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1561</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>محي محتوى البيانات من القرص الصلب  / Disk Content Wipe</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين بأزالت المحتويات المخزنة في الأجهزة في أنظمة محددة أو عدد كبير في الشبكة وذلك لمنع التوافرية في الأنظمة,الخدمات وموارد الشبكة</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1561</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>محي هيكلة القرص الصلب Disk Structure Wipe</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بإتلاف أو محي هياكل بيانات القرص الموجودة على محرك الأقراص الثابتة اللازمة لتشغيل النظام، وذلك بأستهداف أنظمة حساسة أو عدد كبير منها في الشبكة وذلك لمنع التوافرية في الأنظمة,الخدمات وموارد الشبكة</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1499</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>حجب الخدمة للطرفية / Endpoint Denial of Service</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين في هجوم حجب الخدمة لمنع التوافرية في الوصول لخدمات المستخدمين. هجوم حجب الخدمة يمكن قيامه عبر استهلاك موارد النظام التي يتم استخدامها أما من قبل الخدمات المستضافة بداخله أو استغلال النظام لإحداث حالة تعطل مستمرة. مثال على ذلك خدمات تتضمن خدمة البريد، المواقع، نظام أسماء النطاقات DNS  والتطبيقات وغيرها، ومن خلال وجود هذي الخدمات قد يتمكن المهاجم من استغلالها لعمل هجوم حجب الخدمة ﻷغراض سياسة أو تهديدات أو ابتزاز.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1499</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>استهلاك موارد النظام / OS Exhaustion Flood</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين في أستهداف نظم التشغيل في الهجوم نظرا ﻷنها هي المسؤولة في أدارة الموارد المحدودة في النظام.باﻷضافة لا تحتاج هذه الهجمات إلى استنفاد الموارد الفعلية على النظام حيث يمكنها ببساطة استنفاد الحدود التي يفرضها نظام التشغيل ذاتيًا وذلك لمنع النظام بأكمله من أن يتأثر بسبب المطالب المفرطة على قدرته.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1499</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>استهلاك موارد الشبكة / Service Exhaustion Flood</الاسم/ Name><الوصف / Description>يقوم المهاجمين في أستهداف خدمات شبكية مختلفة مزودة من قبل النظام لعمل DOS. المهاجمين كثيرا ما يستهدفون خدمة الويب أو خدمة نظام أسماء النطاقات. برامج خادم الويب أيضا من الممكن استهدافه بطرق متنوعه وذلك اعتمادا على الخدمة المزودة فيه.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1499</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>استهلاك موارد التطبيقات / Application Exhaustion Flood</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستهدف المهاجمين تطبيقات ويب تتميز بموارد عالية جدا للتسبب في حجب الخدمة DoS. قد تكون الميزات المحددة في تطبيقات الويب عالية جدا لاستخدام الموارد. قد تتمكن الطلبات المتكررة لهذه الميزات من استنفاد موارد النظام ورفض الوصول إلى التطبيق أو الخادم نفسه</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1499</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>اختراق التطبيقات او البرمجيات / Application or System Exploitation</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستغل المهاجمين ثغرات البرامج التي يمكن أن تتسبب في تعطيل تطبيق أو نظام ومنع توافره للمستخدمين. قد تقوم بعض الأنظمة بإعادة تشغيل التطبيقات والخدمات الهامة تلقائيًا عند حدوث أعطال ، ولكن من المحتمل إعادة استغلالها بشكل مستمر للتسبب في  استمرارية حجب الخدمة</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1495</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>عطب النظام الثابت او الداخلي / Firmware Corruption</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بالكتابة فوق أو إتلاف محتويات ذاكرة الفلاش الخاصة بنظام BIOS أو البرامج الثابتة الأخرى في الأجهزة المتصلة بالنظام من أجل جعلها غير قابلة للتشغيل أو غير قادرة على الأقلاع. البرنامج الثابت هو برنامج يتم تحميله وتنفيذه من ذاكرة غير مستقرة على الأجهزة من أجل تهيئة وظائف الجهاز وإدارتها. يمكن أن تتضمن هذه الأجهزة اللوحة الأم أو محرك الأقراص الثابتة أو بطاقات الفيديو.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1490</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>منع استرداد النظام / Inhibit System Recovery</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بحذف أو إزالة بيانات نظام التشغيل المضمنة وإيقاف تشغيل الخدمات المصممة للمساعدة في استرداد النظام التالف وذلك من أجل منع الاسترداد. قد تحتوي أنظمة التشغيل على ميزات يمكن أن تساعد في إصلاح الأنظمة التالفة ، مثل كتالوج النسخ الاحتياطي والنسخ الاحتياطية لوحدة التخزين volume shadow copies وميزات الإصلاح التلقائي. قد يقوم المهاجمين بتعطيل أو حذف ميزات استرداد النظام لزيادة تأثيرات تدمير البيانات وتشفير البيانات من أجل التأثير.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1498</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>حجب خدمات الشبكة / Network Denial of Service</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد ينفذ المهاجمين هجمات حجب الخدمة عبر الشبكة DoS لتقليل أو منع توافر الموارد المخصصة للمستخدمين. يمكن إجراء DoS للشبكة عن طريق استنفاد خدمات معدل نقل البيانات bandwidth للشبكة التي تعتمد عليها. أمثلة على الموارد هي مواقع ويب وخدمات البريد الإلكتروني ونظام أسماء النطاقات. لقد لوحظ أن الأعداء يشنون هجمات حجب الخدمة على الشبكة لأغراض سياسية ولدعم الأنشطة الخبيثة الأخرى ، بما في ذلك الإلهاء والقرصنة والابتزاز</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1498</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>فيضان الشبكة المحدد / Direct Network Flood</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين التسبب في حجب الخدمة DoS  عن طريق إرسال حجم كبير من حركة مرور الشبكة إلى الهدف المراد. يحدث Direct Network Flood عندما يتم استخدام نظام واحد أو أكثر لإرسال عدد كبير من حزم الشبكة نحو خدمة الشبكة المستهدفة. يمكن استخدام أي بروتوكول شبكة تقريبًا للإغراق. يتم استخدام البروتوكولات مثل UDP أو ICMP بشكل شائع ولكن يمكن أيضًا استخدام البروتوكولات مثل TCP.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1498</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>تضخيم الانعكاس / Reflection Amplification</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بالتسبب في حجب الخدمة من خلال عكس حجم كبير لحركة مرور الشبكة على الهدف المراد. يستفيد هذا النوع من Network DoS من وسيط خادم تابع لجهة خارجية يستضيف ويستجيب لعنوان الشبكي IP المنتحل Spoof. عادةً ما يُطلق على خادم الطرف الثالث هذا اسم عاكس. يعمل المهاجم هجومًا انعكاسيًا عن طريق إرسال حزم إلى عاكسات تحتوي على العنوان الشبكي المنتحل الخاص بالضحية. على غرار Direct Network Floods ، يمكن استخدام أكثر من نظام واحد لتنفيذ الهجوم ، أو يمكن استخدام الروبوتات. وبالمثل ، يمكن استخدام عاكس واحد أو أكثر لتركيز حركة المرور على الهدف.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1496</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Resource Hijacking</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستفيد المهاجمين من موارد الأنظمة المختارة من أجل حل مشكلات الموارد العالية التي قد تؤثر على النظام أو توافرية الخدمة المستضافة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1489</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>ايقاف الخدمات / Service Stop</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بإيقاف الخدمات أو تعطيلها على النظام لجعل هذه الخدمات غير مفعلة لدى المستخدمين. يمكن أن يؤدي إيقاف الخدمات أو العمليات المهمة إلى منع الاستجابة للحادثة في حال وقوعها. وفي حال ايقاف الخدمات قد ينتفع المهاجمين  بتحقيق الأهداف المرادة وذلك لإلحاق الضرر بالمنظمة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1529</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>ايقاف او اعادة تشغيل الانظمة / System Shutdown/Reboot</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بإغلاق/إعادة تشغيل الأنظمة لمنع الوصول إلى هذه الأنظمة أو المساعدة في تدميرها. قد تحتوي أنظمة التشغيل على أوامر لبدء إيقاف تشغيل/ إعادة تشغيل الجهاز. في بعض الحالات ، يمكن أيضًا استخدام هذه الأوامر لبدء إيقاف تشغيل/إعادة تشغيل جهاز كمبيوتر عن بعد. قد يؤدي إيقاف تشغيل الأنظمة أو إعادة تشغيلها إلى تعطيل الوصول إلى موارد الكمبيوتر للمستخدمين المصرح لهم.</الوصف / Description></row>
</root>