<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<root>
    <row><ID / المعرف>T1110</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>كسر كلمات المرور / Brute Force</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستخدم المهاجمين تقنيات القوة الغاشمة للوصول إلى بيانات الاعتماد عندما تكون كلمات المرور غير معروفة أو عند الحصول على هاش لكلمات المرور. بدون معرفة كلمة المرور لحساب أو مجموعة من بيانات الاعتماد، قد يخمن المهاجم كلمة المرور بشكل منهجي باستخدام آلية برمجية لتجربة عدة محاولات.القوة الغاشمة تعمل من خلال التفاعل مع الخدمة التي سوف تتحقق من صحة بيانات الاعتماد لبيانات الاعتماد.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1110</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>تخمين كلمة المرور / Password Guessing</الاسم/ Name><الوصف / Description>المهاجمين الذين ليس لديهم معرفة مسبقة ببيانات الاعتماد الحساب المشروعة داخل النظام أو البيئة قد يخمنون كلمات المرور لمحاولة الوصول إلى الحسابات. بدون معرفة كلمة المرور للحساب، قد يختار المهاجم تخمين كلمة المرور بشكل منهجي باستخدام آلية برمجية لتجربة عدة محاولات. قد يخمن المهاجم بيانات اعتماد الحساب لتسجيل الدخول دون معرفة مسبقة بكلمات مرور النظام أو البيئة أثناء العملية باستخدام قائمة من كلمات المرور الشائعة. قد يبحث المهاجم عند تخمين كلمة المرور بعين الاعتبار سياسات الهدف بشأن استخدام تقنية تعقيد كلمة المرور أو استخدام السياسات التي قد تغلق الحسابات بعد عدد من المحاولات الفاشلة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1110</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>كسر كلمات المرور / Password Cracking</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين باستخدام هجمات كسر لمحاولة استعادة كلمات المرور المحفوظة من غير تشفير، وقد يقوم المهاجم باستخدام كلمات المرور المشفرة كذلك في هجمات أخرى مثل (Pass The Hash). وقد يتم استخدام هجمات أخرى للحصول على كلمات المرور مثل Rainbow table. وعادة ما يتم استخدام مثل هذه الهجمة في كسر كلمات المرور على أنظمة يقوم المهاجم بالتحكم بها خارج الشبكة المستهدفة. وقد ينتج عنها كسر كلمات المرور والتي قد تستخدم لتسجيل الوصول للأنظمة والخدمات المستهدفة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1110</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>كسر كلمات المرور Password Spraying</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستخدم المهاجمين قائمة واحدة أو صغيرة من كلمات المرور شائعة الاستخدام ضد العديد من الحسابات المختلفة لمحاولة الحصول على بيانات حساب المستخدم الصالحة. يستخدم كسر كلمة المرور كلمة مرور واحدة (مثل "Password01") ، أو قائمة صغيرة من كلمات المرور شائعة الاستخدام، والتي قد تتطابق مع سياسة الامنية الخاصة بالضحية. تتم محاولة تسجيل الدخول باستخدام كلمة المرور هذه ضد العديد من الحسابات المختلفة على الشبكة لتجنب عمليات إغلاق الحساب التي تحدث عادةً عند فرض حساب واحد باستخدام العديد من كلمات المرور.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1110</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Credential Stuffing</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستخدم المهاجمين بيانات الحسابات التي تم الحصول عليها من عمليات  Dumping للحسابات غير ذات الصلة للوصول إلى الحسابات المستهدفة من خلال تداخل بيانات الحسابات. من حين لآخر، يتم تسريب عدد كبير من اسماء المستخدمين وكلمات المرور عبر الإنترنت عند اختراق موقع ويب أو خدمة والوصول إلى بيانات  حسابات المستخدم. قد تكون المعلومات مفيدة للمهاجم لمحاولة اختراق الحسابات من خلال الاستفادة من عادة المستخدمين إلى استخدام نفس كلمات المرور في الحسابات الشخصية والتجارية.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Credentials from Password Stores</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يبحث المهاجمين عن مواقع يتم فيها تخزين كلمات المرور الشائعة للحصول على بيانات حسابات المستخدمين. يتم تخزين كلمات المرور في عدة أماكن على النظام، اعتمادًا على نظام التشغيل أو التطبيق الذي يحمل بيانات حسابات المستخدم. هناك أيضًا تطبيقات محددة تخزن كلمات المرور لتسهيل إدارتها وصيانتها على المستخدمين. بمجرد الحصول على بيانات الحسابات ، يمكن استخدامها لأداء التنقل داخل الشبكة والوصول إلى المعلومات المحمية.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Keychain</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بجمع بيانات تخزين سلسلة المفاتيح من النظام للحصول على بيانات حسابات المستخدمين. سلاسل المفاتيح هي الطريقة المضمنة لنظام macOS لتتبع كلمات مرور المستخدمين وبيانات حساباتهم للعديد من الخدمات والميزات مثل كلمات مرور WiFi ومواقع الويب والملاحظات الآمنة والشهادات و Kerberos. توجد ملفات Keychain في ~ / Library / Keychains / و / Library / Keychains / و / Network / Library / Keychains /. توفر أداة سطر أوامر الأمان، المضمنة في macOS افتراضيًا، طريقة مفيدة لإدارة بيانات حسابات المستخدمين هذه.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Securityd Memory</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحصل المهاجم على حق الوصول إلى صلاحية المسؤول (مما يسمح له بقراءة ذاكرة securityd) ، ثم يمكنه المسح عبر الذاكرة للعثور على التسلسل الصحيح للمفاتيح في عدد قليل نسبيًا من المحاولات لفك تشفير سلسلة مفاتيح تسجيل دخول المستخدم. هذا يوفر للمهاجم جميع كلمات مرور الغير مشفرة للمستخدمين، WiFi ، البريد، المتصفحات، الشهادات، الملاحظات المحمية، إلخ.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>كلمات المرور من المتصفحات / Credentials from Web Browsers</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحصل المهاجمين على بيانات الاعتماد من متصفحات الويب من خلال قراءة الملفات الخاصة بالمستعرض الخاص بالهدف. عادةً ما تحفظ مستعرضات الويب بيانات اعتماد مثل أسماء مستخدمي مواقع الويب وكلمات المرور بحيث لا تحتاج إلى إدخالها يدويًا في المستقبل. عادة ما تقوم متصفحات الويب بتخزين بيانات الاعتماد بتنسيق مشفر داخل متجر بيانات الحسابات؛ ومع ذلك، توجد هناك طرق لاستخراج بيانات الاعتماد الغير مشفرة من متصفحات الويب.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Windows Credential Manager</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحصل المهاجمين على بيانات الحسابات من مدير بيانات الحسابات لنظام التشغيل ويندوز. يخزن مدير حسابات بيانات الاعتماد لتسجيل الدخول إلى مواقع الويب والتطبيقات و أو الأجهزة التي تطلب المصادقة من خلال NTLM أو Kerberos في خزائن بيانات الحسابات (المعروفة سابقًا باسم Windows Vaults).</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1555</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.005</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Password Managers</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحصل المهاجمين على بيانات حساب المستخدم من مديري كلمات المرور التابعين لجهات خارجية. تعد إدارة كلمات المرور تطبيقات مصممة لتخزين بيانات اعتماد المستخدم، عادةً في قاعدة بيانات مشفرة. يمكن الوصول إلى بيانات الاعتماد عادةً بعد أن يوفر المستخدم كلمة مرور رئيسية تفتح قاعدة البيانات. بعد إلغاء تأمين قاعدة البيانات، قد يتم نسخ بيانات الاعتماد هذه إلى الذاكرة. يمكن تخزين قواعد البيانات هذه كملفات على القرص الصلب.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1212</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Exploitation for Credential Access</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستغل المهاجمين نقاط ضعف البرامج في محاولة لجمع بيانات الاعتماد للحسابات. يحدث استغلال ثغرة في البرنامج عندما يستغل المهاجم خطأ برمجي في برنامج أو خدمة أو داخل برنامج نظام التشغيل أو النواة نفسها لتنفيذ تعليمات برمجية يتحكم فيها المهاجم. قد يتم استهداف آليات الاعتماد والمصادقة للاستغلال من قبل المهاجمين كوسيلة للوصول إلى بيانات اعتماد الحسابات المفيدة أو التحايل على عملية الوصول إلى الأنظمة. أحد الأمثلة على ذلك هو MS14-068 ، والذي يستهدف Kerberos ويمكن استخدامه لتزوير تذاكر Kerberos باستخدام أذونات مستخدم في الشبكة. قد يؤدي استغلال الوصول إلى بيانات الاعتماد أيضًا إلى تصعيد الامتياز بناءً على العملية المستهدفة أو بيانات الاعتماد التي تم الحصول عليها.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1187</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Forced Authentication</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بجمع مواد الاعتماد عن طريق استدعاء أو إجبار المستخدم على تقديم معلومات المصادقة تلقائيًا من خلال آلية يمكنهم من خلالها الاعتراض.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1606</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Forge Web Credentials</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتزوير مواد اعتماد يمكن استخدامها للوصول إلى تطبيقات الويب أو خدمات الإنترنت. غالبًا ما تستخدم تطبيقات وخدمات الويب (المستضافة في بيئات SaaS السحابية أو الخوادم المحلية) ملفات تعريف الارتباط للجلسة أو الرموز المميزة أو المواد الأخرى لمصادقة وصول المستخدم وتفويضه.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1606</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>كوكيز من الويب / Web Cookies</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتزوير ملفات تعريف ارتباط الويب التي يمكن استخدامها للوصول إلى تطبيقات الويب أو خدمات الإنترنت. غالبًا ما تستخدم تطبيقات وخدمات الويب (المستضافة في بيئات SaaS السحابية أو الخوادم المحلية) ملفات تعريف الارتباط للجلسة لمصادقة وصول المستخدم وتفويضه.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1606</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>SAML Tokens</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتزوير رموز SAML المميزة مع أي مطالبات أذونات لمدى الحياة إذا كان يمتلك شهادة توقيع رمز SAML صالحة. العمر الافتراضي لرمز SAML المميز هو ساعة واحدة، ولكن يمكن تحديد فترة الصلاحية في قيمة NotOnOrAfter للشروط ... عنصر في الرمز المميز. يمكن تغيير هذه القيمة باستخدام AccessTokenLifetime في LifetimeTokenPolicy. تمكّن رموز SAML المزورة للمهاجمين من المصادقة عبر الخدمات التي تستخدم SAML 2.0 كآلية SSO (تسجيل دخول فردي).</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1056</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Input Capture</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستخدم المهاجمين طرقًا لالتقاط مدخلات المستخدم للحصول على بيانات الاعتماد أو جمع المعلومات. أثناء الاستخدام العادي للنظام، غالبًا ما يوفر المستخدمون بيانات اعتماد لمواقع مختلفة مختلفة، مثل صفحات/بوابات تسجيل الدخول أو في النظام. قد تكون آليات التقاط المدخلات شفافة للمستخدم (مثل ربط واجهة برمجة تطبيقات بيانات الاعتماد) أو تعتمد على خداع المستخدم لتقديم مدخلات فيما يعتقدون أنه خدمة أصلية (مثل Web Portal Capture).</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1056</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>تسجيل كلمات المرور / Keylogging</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتسجيل ضغطات مفاتيح المستخدم لاعتراض بيانات الاعتماد أثناء قيام المستخدم بكتابتها. من المحتمل استخدام Keylogging للحصول على بيانات اعتماد لفرص وصول جديدة عندما لا تكون جهود سحب بيانات اعتماد نظام التشغيل فعالة، وقد تتطلب من المهاجم اعتراض ضغطات المفاتيح على النظام لفترة طويلة من الوقت قبل التمكن من التقاط بيانات الاعتماد بنجاح.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1056</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>GUI Input Capture</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاكي المهاجمين مكونات واجهة المستخدم الرسومية لنظام التشغيل الشائعة لمطالبة المستخدمين ببيانات الاعتماد مع مطالبة تبدو مشروعة. عندما يتم تنفيذ البرامج التي تحتاج إلى امتيازات إضافية غير الموجودة في سياق المستخدم الحالي، فمن الشائع لنظام التشغيل مطالبة المستخدم ببيانات الاعتماد المناسبة لتفويض الامتيازات المرتفعة للمهمة (على سبيل المثال: تجاوز تحكم حساب المستخدم)</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1056</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Web Portal Capture</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتثبيت برمجية على بوابات خارجية، مثل صفحة تسجيل الدخول إلى VPN، لالتقاط ونقل بيانات اعتماد المستخدمين الذين يحاولون تسجيل الدخول إلى الخدمة. على سبيل المثال ، قد تسجل صفحة تسجيل الدخول المخترقة بيانات اعتماد المستخدم المقدمة قبل تسجيل دخول المستخدم إلى الخدمة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1056</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Credential API Hooking</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يرتبط المهاجمين بوظائف واجهة برمجة تطبيقات Windows (API) لجمع بيانات اعتماد المستخدم. قد تلتقط آليات الربط الضارة استدعاءات واجهة برمجة التطبيقات التي تتضمن معلمات تكشف عن بيانات اعتماد مصادقة المستخدم. على عكس Keylogging ، تركز هذه التقنية بشكل خاص على وظائف API التي تتضمن المعلمات التي تكشف عن بيانات اعتماد المستخدم.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1557</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Man-in-the-Middle</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين وضع أنفسهم بين جهازين أو أكثر من الأجهزة المتصلة بالشبكة باستخدام تقنية man-in-the-middle (MiTM) لدعم سلوكيات المتابعة مثل التجسس في الشبكة أو التعديل على البيانات المنقولة. من خلال إساءة استخدام ميزات بروتوكولات الشبكات الشائعة التي يمكنها تحديد تدفق حركة مرور الشبكة (مثل ARP و DNS و LLMNR وما إلى ذلك) ، قد يجبر المهاجمين جهازًا على الاتصال من خلال نظام يتم التحكم فيه من قِبل المهاجم حتى يتمكنوا من جمع المعلومات أو تنفيذ اهداف إضافية.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1557</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>LLMNR/NBT-NS Poisoning and SMB Relay</الاسم/ Name><الوصف / Description>من خلال الاستجابة لحركة مرور شبكة LLMNR/NBT-NS ، قد ينتحل المهاجمين مصدرًا موثوقًا لتحليل الاسم لفرض الاتصال بنظام يتم التحكم فيه من قبل الخصم. يمكن استخدام هذا النشاط لجمع أو نقل مواد المصادقة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1557</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>ARP Cache Poisoning</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يسمم المهاجمين بروتوكول تحليل العنوان (ARP) لوضع أنفسهم بين اتصال جهازين أو أكثر من الأجهزة المتصلة بالشبكة. يمكن استخدام هذا النشاط لتمكين سلوكيات المتابعة مثل التجسس في  الشبكة أو التعديل على البيانات المنقولة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1556</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Modify Authentication Process</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتعديل آليات وعمليات المصادقة للوصول إلى بيانات اعتماد المستخدم أو تمكين الوصول غير المبرر إلى الحسابات. تتم معالجة عملية المصادقة من خلال آليات، مثل عملية خادم مصادقة الأمان المحلي (LSASS) ومدير حسابات الأمان (SAM) على Windows، ووحدات المصادقة القابلة للتوصيل (PAM) على الأنظمة المستندة إلى Unix ، ومكونات الترخيص الإضافية على أنظمة MacOS، المسؤولة لجمع بيانات الاعتماد وتخزينها والتحقق منها. من خلال تعديل عملية المصادقة، قد يكون المهاجم قادرًا على المصادقة على خدمة أو نظام دون استخدام حسابات صالحة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1556</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Domain Controller Authentication</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتصحيح عملية المصادقة على Domain Controller لتجاوز آليات المصادقة النموذجية وتمكين الوصول إلى الحسابات.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1556</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Password Filter DLL</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يسجل المهاجمين مكتبات الارتباط الديناميكي (DLL) لتصفية كلمات المرور الضارة في عملية المصادقة للحصول على بيانات اعتماد المستخدم بمجرد التحقق من صحتها.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1556</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Pluggable Authentication Modules</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بتعديل وحدات المصادقة (PAM) للوصول إلى بيانات اعتماد المستخدم أو تمكين الوصول غير المبرر إلى الحسابات. PAM هو نظام معياري لملفات التكوين والمكتبات والملفات القابلة للتنفيذ والتي توجه المصادقة للعديد من الخدمات. وحدة المصادقة الأكثر شيوعًا هي pam_unix.so ، والتي تقوم باسترداد معلومات مصادقة الحساب وتعيينها والتحقق منها في / etc/passwd و / etc/shadow.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1556</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Network Device Authentication</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستخدم المهاجمين Patch System Image لتشفير كلمة مرور في نظام التشغيل، وبالتالي تجاوز آليات المصادقة الأصلية للحسابات المحلية على أجهزة الشبكة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1040</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>التجسس على الشبكة / Network Sniffing</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يتجسس المهاجمين على حركة مرور الشبكة لالتقاط معلومات حول بيئة الضحية، بما في ذلك مواد المصادقة التي يتم تمريرها عبر الشبكة. يشير تجسس الشبكة إلى استخدام وضعية الشبكة على نظام لمراقبة أو التقاط المعلومات المرسلة عبر اتصال سلكي أو لاسلكي. قد يضع المهاجم وضعية الشبكة في الوضع promiscuous للوصول بشكل غير تفاعلي إلى البيانات أثناء النقل عبر الشبكة، أو استخدام منافذ span لالتقاط كمية أكبر من البيانات.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>سحب كلمات المرور / OS Credential Dumping</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين سحب بيانات الاعتماد للحصول على تسجيل الدخول إلى الحساب ومواد بيانات الاعتماد، عادةً في شكل كلمات مرور مختزلة أو كلمة مرور غير مشفرة، من نظام التشغيل والبرامج. يمكن بعد ذلك استخدام بيانات الاعتماد لإجراء للتنقل داخل الشبكة والوصول إلى المعلومات المقيد الوصول لها.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>LSASS Memory</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الوصول إلى مواد الاعتماد المخزنة في ذاكرة العملية الخاصة بخدمة (LSASS). بعد أن يقوم المستخدم بتسجيل الدخول، يقوم النظام بإنشاء وتخزين مجموعة متنوعة من مواد الاعتماد في ذاكرة عملية LSASS. يمكن جمع مواد الاعتماد هذه بواسطة مستخدم يحمل صلاحية مدير مسؤول أو حساب نظام واستخدامها لإجراء تنقلات داخل الشبكة باستخدام استخدام مواد المصادقة البديلة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Security Account Manager</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين استخراج مواد الاعتماد من قاعدة بيانات إدارة حساب الأمان (SAM) إما من خلال تقنيات الذاكرة أو من خلال سجل Windows حيث يتم تخزين قاعدة بيانات SAM. SAM هو ملف قاعدة بيانات يحتوي على حسابات محلية للنظام، عادةً تلك التي يتم العثور عليها باستخدام الأمر net user. يتطلب جميع قاعدة بيانات SAM الوصول إلى مستوى النظام.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>NTDS</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الوصول إلى أو إنشاء نسخة من قاعدة بيانات مجال Active Directory لسرقة معلومات الاعتماد، وكذلك الحصول على معلومات أخرى حول الحسابات في الشبكة مثل الأجهزة والمستخدمين وحقوق الوصول. بشكل افتراضي، يوجد ملف NTDS (NTDS.dit) في٪ SystemRoot٪ \NTDS\Ntds.dit لوحدة  Domain Controller.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>LSA Secrets</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الذين لديهم وصول SYSTEM في شبكة الضحية الوصول إلى (LSA)، والتي يمكن أن تحتوي على مجموعة متنوعة من مواد الاعتماد المختلفة، مثل بيانات اعتماد حسابات الخدمة. يتم تخزين أسرار LSA في التسجيل في HKEY_LOCAL_MACHINE\ SECURITY \Policy\Secrets. يمكن أيضًا التخلص من أسرار LSA من الذاكرة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.005</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Cached Domain Credentials</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الوصول إلى بيانات اعتماد المجال المخزنة مؤقتًا المستخدمة للسماح بحدوث المصادقة في حالة عدم توفر Domain Controller.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.006</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>DCSync</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الوصول إلى بيانات الاعتماد والمعلومات الحساسة الأخرى عن طريق إساءة استخدام واجهة برمجة تطبيقات Windows Domain Controller (API) لمحاكاة عملية النسخ المتماثل من شبكة تحكم خارجية باستخدام تقنية تسمى DCSync.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.007</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Proc Filesystem</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بجمع بيانات الاعتماد من المعلومات المخزنة في نظام ملفات Proc أو /proc. يحتوي نظام ملفات Proc على Linux على قدر كبير من المعلومات المتعلقة بحالة نظام التشغيل التي قيد التشغيل. يمكن للعمليات التي تعمل بامتيازات مدير المسؤول استخدام هذه الميزة لكشف الذاكرة الحية للبرامج التي قيد التشغيل. إذا قامت أي من هذه البرامج بتخزين كلمات المرور بكلمة مرور غير مشفرة أو كلمات مرور مختزلة في الذاكرة، فيمكن عندئذٍ جمع هذه كلمات المرور للاستخدام أو لعمل هجوم القوة الغاشمة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1003</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.008</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>/etc/passwd and /etc/shadow</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين تفريغ محتويات / etc/passwd و / etc/ shadow لتمكين اختراق كلمات المرور دون اتصال بالإنترنت. تستخدم معظم أنظمة تشغيل Linux الحديثة مجموعة من / etc / passwd و / etc / shadow لتخزين معلومات حساب المستخدم بما في ذلك كلمة مرور مختزلة في / etc/shadow. افتراضيًا، لا يمكن قراءة / etc/shadow إلا بواسطة مستخدم مدير المسؤول.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1528</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Steal Application Access Token</الاسم/ Name><الوصف / Description>يمكن للمهاجمين سرقة رموز الوصول إلى تطبيق المستخدم كوسيلة للحصول على بيانات اعتماد للوصول إلى الأنظمة والموارد البعيدة. يمكن أن يحدث هذا من خلال الهندسة الاجتماعية وعادة ما يتطلب إجراء المستخدم لمنح حق الوصول.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1558</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Steal or Forge Kerberos Tickets</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين تخريب مصادقة Kerberos عن طريق سرقة أو تزوير تذاكر Kerberos لتمكين تمرير التذكرة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1558</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Golden Ticket</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين الذين لديهم كلمة مرور مختزلة لحساب KRBTGT بتزوير تذاكر منح تذكرة Kerberos (TGT)، والمعروفة أيضًا باسم التذكرة الذهبية. تمكن التذاكر الذهبية المهاجمين من إنشاء مواد توثيق لأي حساب في Active Directory.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1558</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Silver Ticket</الاسم/ Name><الوصف / Description>المهاجمين الذين لديهم كلمة مرور مختزلة لحساب خدمة خاص بالضحية (مثل SharePoint ، MSSQL) قد يزورون تذاكر خدمة منح تذاكر Kerberos (TGS) ، والمعروفة أيضًا باسم التذاكر الفضية. تُعرف أيضًا تذاكر Kerberos TGS بتذاكر الخدمة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1558</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Kerberoasting</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يسيء المهاجمين استخدام بطاقة منح تذكرة Kerberos صالحة (TGT) أو التنصت في حركة مرور الشبكة للحصول على تذكرة خدمة منح التذاكر (TGS) التي قد تكون عرضة لـ Brute Force.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1558</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>AS-REP Roasting</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يكشف المهاجمين عن بيانات اعتماد الحسابات التي عطلت مصادقة Kerberos عن طريق مهاجمة كلمة المرور لرسائل Kerberos.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1539</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Steal Web Session Cookie</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يسرق المهاجم ملفات تعريف ارتباط تطبيقات الويب أو جلسة الخدمة ويستخدمها للوصول إلى تطبيقات الويب أو خدمات الإنترنت كمستخدم مصادق عليه دون الحاجة إلى بيانات اعتماد. غالبًا ما تستخدم تطبيقات وخدمات الويب ملفات تعريف الارتباط للجلسة كرمز مميز للمصادقة بعد مصادقة المستخدم على موقع ويب.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1111</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Two-Factor Authentication Interception</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يستهدف المهاجمين آليات المصادقة ذات العاملين 2FA، مثل البطاقات الذكية، للوصول إلى بيانات الاعتماد التي يمكن استخدامها للوصول إلى الأنظمة والخدمات وموارد الشبكة. يوصى باستخدام مصادقة ثنائية أو متعددة العوامل (2FA أو MFA) وتوفر مستوى أعلى من الأمان من أسماء المستخدمين وكلمات المرور وحدها، ولكن يجب أن تكون المؤسسات على دراية بالتقنيات التي يمكن استخدامها لاعتراض آليات الأمان هذه وعمل آلية دفاعية لمنعها.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي></المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Unsecured Credentials</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يبحث المهاجمين عن الأنظمة المخترقة للعثور على بيانات اعتماد مخزنة بشكل غير آمن والحصول عليها. يمكن تخزين بيانات الاعتماد هذه أو وضعها في غير مكانها في العديد من المواقع على النظام، بما في ذلك ملفات الغير مشفرة (مثل Bash History) ، أو نظام التشغيل أو المستودعات الخاصة بالتطبيق (مثل بيانات الاعتماد في التسجيل)، أو الملفات/العناصر المتخصصة الأخرى (مثل المفاتيح الخاصة).</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.001</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>بيانات الاعتماد داخل الملف / Credentials In Files</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بالبحث في أنظمة الملفات المحلية ومشاركات الملفات البعيدة عن الملفات التي تحتوي على بيانات اعتماد مخزنة بشكل غير آمن. يمكن أن تكون هذه الملفات التي أنشأها المستخدمون لتخزين بيانات الاعتماد الخاصة بهم، أو مخازن بيانات الاعتماد المشتركة لمجموعة من الأفراد، أو ملفات التكوين التي تحتوي على كلمات مرور لنظام أو خدمة ، أو شفرة المصدر أو الملفات الثنائية التي تحتوي على كلمات مرور مضمنة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.002</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Credentials in Registry</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يقوم المهاجمين بالبحث في السجل على الأنظمة المخترقة بحثًا عن بيانات اعتماد مخزنة بشكل غير آمن. يخزن سجل Windows معلومات التكوين التي يمكن أن يستخدمها النظام أو البرامج الأخرى. قد يستفسر المهاجمين من السجل بحثًا عن بيانات الاعتماد وكلمات المرور التي تم تخزينها للاستخدام من قبل برامج أو خدمات أخرى. في بعض الأحيان يتم استخدام بيانات الاعتماد هذه لعمليات تسجيل الدخول التلقائية.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.003</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Bash History</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يبحث المهاجمين في محفوظات أوامر bash على الأنظمة المخترقة بحثًا عن بيانات اعتماد مخزنة بشكل غير آمن. يتتبع Bash الأوامر التي يكتبها المستخدمون في سطر الأوامر باستخدام الأداة المساعدة "history". بمجرد تسجيل خروج المستخدم، يتم مسح السجل إلى ملف .bash_history الخاص بالمستخدم. لكل مستخدم، يوجد هذا الملف في نفس الموقع: ~ / .bash_history. عادةً ما يتتبع هذا الملف آخر 500 أمر للمستخدم. غالبًا ما يكتب المستخدمون أسماء المستخدمين وكلمات المرور في سطر الأوامر كمعلمات للبرامج، والتي يتم حفظها بعد ذلك في هذا الملف عند تسجيل الخروج. يمكن للمهاجمين إساءة استخدام هذا من خلال البحث في الملف عن بيانات الاعتماد المحتملة.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.004</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Private Keys</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يبحث المهاجمين عن ملفات شهادة المفتاح الخاص على الأنظمة المخترقة للحصول على بيانات اعتماد مخزنة بشكل غير آمن. تُستخدم مفاتيح وشهادات التشفير الخاصة للمصادقة والتشفير أو فك التشفير والتوقيعات الرقمية. تتضمن امتدادات ملفات الشهادة والمفتاح الشائعة: .key ، .pgp ، .gpg ، .ppk. ، .p12 ، .pem ، .pfx ، .cer ، .p7b ، .asc.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.005</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Cloud Instance Metadata API</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين الوصول إلى Cloud Instance Metadata API لجمع بيانات الاعتماد والبيانات الحساسة الأخرى.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.006</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Group Policy Preferences</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يحاول المهاجمين العثور على بيانات اعتماد غير آمنة في أعدادات (Group Policy Preferences). GPP هي أدوات تسمح للمسؤولين بإنشاء سياسات داخل المنظومة باستخدام بيانات الاعتماد المضمنة. تسمح هذه السياسات للمسؤولين بتعيين حسابات محلية.</الوصف / Description></row>
    <row><ID / المعرف>T1552</ID / المعرف><المعرف الفرعي>.007</المعرف الفرعي><الاسم/ Name>Container API</الاسم/ Name><الوصف / Description>قد يجمع المهاجمين بيانات الاعتماد عبر واجهات برمجة التطبيقات API داخل بيئة حاويات. تسمح واجهات برمجة التطبيقات في هذه البيئات ، مثل Docker API و Kubernetes APIs ، للمستخدم بإدارة موارد الحاوية ومكونات المجموعة عن بُعد.</الوصف / Description></row>
</root>